國旗=祖先神牌？蔣麗芸：「天子犯法與庶民同罪」，促請立法會「執行家規」

國旗=祖先神牌？蔣麗芸：任何民主國家元首犯錯可被彈劾

2016-12-14 15:02:00 HKT

熱血公民立法會議員鄭松泰10月底在建制派自製流會阻止青年新政游蕙禎、梁頌恆宣誓時，將建制派議員放於枱上的國旗、區旗倒插，遭無政黨立法會議員謝偉俊提出譴責動議，並要求取消其議員資格。立法會今早大會討論有關動議，但人民力量陳志全即提出動議終止調查，並指謝只憑想像就認為鄭的行為動機是侮辱國家，反問國旗是否自一生產開始就不能摺疊，更遑論扔掉因送至焚化爐即等於焚燒國旗，即只能待其自然分解？陳強調，鄭在參選時已簽署確認書，政綱亦寫明「永續基本法」，反而被政綱上沒有寫明的謝偉俊指責。

民建聯「元秋」蔣麗芸發言表明支持謝偉俊的彈劾動議，她稱任何民主國家元首犯錯均可被彈劾落台，「天子犯法與庶民同罪」，促請立法會「執行家規」，她更將國旗比喻為祖先神主牌，大聲質問鄭若是他的祖先神牌，「你敢唔敢倒插？」

謝偉俊動議譴責議案一經提出，所有議員都不能作出修訂和提出即時辯論，譴責議案所載的問題將交由調查委員會，若委員會調查後認為指控成立，譴責議案將重新交回大會表決，經出席議員逾三分二支持即會通過，被譴責的人將喪失議員資格。不過，譴責議案提出後，議員可動議一項議案終止調查。
<蘋果>

國旗=祖先神位

班愛字體次次活動完掉祖先神位落垃圾筒

將偉大國家既象徵比喻成為人死後殘存既意念，
嚴重傷害十三億人民堅信既黨的不屈精神！
我有理由蔣議員已經干凡煽動顛覆國家政權罪！

白癡無極限

結果點？

死撚左個d先叫祖先
暗諭中華人民共和國死左條罪點計

問下蔣震老先生點睇